\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\FF}{\mathbb{F}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Functionaalanalyse Huiswerk 7}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[26]
Zij $Y$ een deelruimte van een lineaire ruimte $X$. De codimensie van $Y$ is gedefiniëerd als $\dim X / Y$. Als $\text{codim} Y = 1$ dan heet elk element van $X / Y$ een hypervlak parallel aan $Y$.
\end{opghand}
\begin{enumerate}[a)]
\item Laat zien dat voor elke $0 \neq f \in X^*$ en $c \in \FF$ de verzameling $\{x \in X \mid f(x) = c\}$ een hypervlak is parallel aan $\ker(f)$. Dit geeft ons de halfruimtes $\{x \in X \mid f(x) \geq c\}$ en $\{x \in X \mid f(x) \leq c\}$. 
\begin{oplossing}
Aangezien $f \neq 0$ is er een $w \in X$ met $f(w) \neq 0$. Voor elke $x \in X$ zal dan (als equivalentieklassen in $X / \ker{f}$)
\begin{align*}
\frac{f(x)}{f(w)} [w] &= \frac{f(x)}{f(w)}\{z \in X \mid f(z) =  f(w)\} &(\text{$z - w \in \ker(f) \iff f(z) = f(w)$})\\
&= \left \{\frac{f(x)}{f(w)} z \mid z \in X, f(z) =  f(w)\right \} \\
&= \{z \in X \mid f(z) = f(x)\} = [x]. 
\end{align*}
Dus $\langle [w] \rangle = X / \ker(f)$, dit impliceert direct dat $\dim X / \ker(f) = 1$. Omdat net zo
\[
\{x \in X \mid f(x) = c\} = \frac{c}{f(w)}[w] \in X / \ker(f)
\]
volgt dat dit een hypervlak is parallel aan $\ker(f)$. 
\end{oplossing}
\item Zij $X$ een genormeerde lineaire ruimte, en laat voor een $r > 0$ het punt $x_0 \in \{x \in X \mid ||x|| = r\}$. Laat zien dat er een hypervlak $H$ bestaat met $x_0 \in H$ zodat $\{x \in X \mid ||x|| \leq r\}$ volledig bevat ligt in één van de twee halfruimten horend bij $H$.
\begin{oplossing}
Merk op dat $||\cdot||$ een norm is, dus een sublineaire afbeelding. Laat $U = \langle x_0 \rangle \subseteq X$ een lineaire deelruimte van dimensie $1$, en $f: U \to \FF: \lambda x_0 \mapsto \lambda r$ een lineaire functionaal op $U$. Per constructie zal $|f(x)| = ||x||$ (immers $||x_0|| = r$) dus $f \leq ||\cdot||$. Volgens de Hahn-Banach stelling is er dan eeen $g: X \to \FF$ met $g(x_0) = f(x_0) = r$ en $g(x) \leq ||x||$ voor alle $x \in X$. Dus de verzameling $\{x \in X \mid ||x|| \leq r\}$ zit volledig bevat in de halfruimte $\{x \in X \mid g(x) \leq r\}$.
\end{oplossing}
\end{enumerate}
\end{document}
